для запуска приложения необходимо ввести следующие команды:

docker-compouse build

docker-compouse up

--------------------------------
Для обеспечения консистентности данных я использользовал атомарность транзакций БД
В Django это можно включить следущими способами:
1) включить константу  ATOMIC_REQUESTS в настройках БД - в этом случае при обращении к вьюхе будет создаваться транзакция, которая завершиться либо commit либо rollback. По идее это самый надежный способ, но при большом количестве запросов к бекенду это создаст нагрузку на БД

2) включать режим атомарности вручную через django.db.transaction.atomic - можно использовать как декоратор или менеджер контекста. Запускает транзакцию в момент вызова.

На основе задания я принял решение использовать второй способ, так как считаю, что, например, для создания нового счета не имеет смысла держать транзакцию - операция еденичная, и до тех пор пока счет не начнет учавствовать в операциях, влиять ни на что не будет. Но при проведении переводов между счетами нужно учитывать целостность данных, поэтому во вьюхе (billing.billing.transfers.api.endpoint.transfers.py -> TransferViewSet) я открываю транзакцию перед созданием перевода. При создании перевода, я в рамках этой же транзакции, провожу операции по увеличению/уменьшению баланса на оперируемых счетах. Таким образом, если на какой-то из этих операци произойдет проблема, то БД откатит всю транзакцию. То есть по факту таким образом контроль целостности за данными я возложил на БД. Так же на случай возникновения исключения во вьюхе (billing.billing.transfers.api.endpoint.transfers.py -> TransferViewSet) стоит try...except для того, что бы можно было принять какие-либо меры в случе чего.

Хочу так же отметить, что такой подход я выбрал для тестового задания для наглядности. В реальной жизни, наверное, я бы предпочел запустить вторую транзакцию, внутри первой. В первой я бы проводил создание записи о переводе, а второй, внутренней - уменьшал/увеличивал баланс счетов. Это дало бы больший контроль над ситуацией

--------------------------------
в качестве метода авторизации я выбрал авторизацию по токенам. Никаких предпочтений по этому поводу не имею. Сделал так потому, что сделал так...

--------------------------------
Тестами я покрыл лишь несколько базовых случаев.
Так же я не стал прописывать .dockerignore файл

--------------------------------
К заданию я прилагаю файл для импорта настроек postman. Все списочные элементы (счета, переводы) выводятся с пагинацией. Размер  пагинации можно задачть через  'perpage=x' парамметр (по умолчанию он равен 10) в url

--------------------------------





